\UR{Das System soll als plattformübergreifende \gls{Web-Applikation} nutzbar sein.}{A} %1

\UR{Das System soll Vorhersagen auf Basis von Datensätzen und bestehenden Modellen treffen können.}{A} %2

\UR{Nutzer sollen die benötigten Datensätze, Modelle, sowie Algorithmen von einem lokalen PC auf den Server hochladen können.}{A} %3

\UR{Modelle sollen online erstellt werden können.}{A} %4
%Kann gelassen werden
\UR{Das System soll sowohl auf Servern als auch auf lokalen PC laufen.}{A} %5

\UR{Das System soll via \glspl{Plugin} erweiterbar sein.}{A} %6

\UR{Nutzer sollen die Rechte an hochgeladenen Daten selbst verwalten können.}{A} %7

\UR{Nutzer sollen ihre hochgeladenen Dateien selbst verwalten können.}{A} %8

%Kann gelassen werden
\UR{Die Ausgabe von Ergebnissen soll benutzerfreundlich und gegebenenfalls grafisch dargestellt werden.}{A} %9

\UR{Das System soll über mehrere Server verteilt arbeiten können.}{A} %10

%Kann gelassen werden
\UR{Nutzer sollen sich selbstständig auf dem System registrieren können um Zugang zum Service zu erhalten.}{A} %11

\UR{Nicht angemeldete Nutzer, im weiteren als \gls{Gast} bezeichnet, sollen den Service anonym nutzen können.}{A} %12

\UR{Der Service ist für \glspl{Gast} nur eingeschränkt nutzbar. Die Einschränkung soll von \glspl{admin} einstellbar sein.}{A} %13

\UR{\glspl{Model}, Ergebnisse und \glspl{Datensatz} sollen in  herunterladbare \glspl{Paket} vom Nutzer zusammengefasst werden können.}{A} %14 %Brauche hier eine bessere Formulierung

\UR{\glspl{Model},\glspl{Datensatz},Ergebnisse und weitere relevante Daten sollen in einer \gls{RDF}-Datenbank liegen.}{A} %15

\UR{Es soll möglich sein eine begrenzte Anzahl an Berechnungen/Simulationen gleichzeitig auf dem Rechner auszuführen.}{A} % 16

\UR{Das System soll zuverlässig erreichbar sein.}{A} %17

\UR{Das System soll alle in WEKA nutzbaren Algorithmen zur Klassifikation nutzen können.}{A} %18

\UR{Das System soll über \glspl{Plugin} mit weiteren Algorithmen erweiterbar sein.}{B} %19

%Kann gelassen werden?
\UR{Das System soll weltweit erreichbar sein.}{A} %20

%Kann gelassen werden
\UR{Das System soll über alle gängigen \glspl{Browser} nutzbar sein (Desktop und Mobile): Firefox, Chrome, Opera, Internet Explorer}{A} %21%Widersprüchlich, nächstes mal klären, ob IE unterstützt werden soll

%Kann gelassen werden
\UR{Das System soll ohne den Download weitere Programme (ausgenommen dem Browser) auf einem Gerät laufen.}{A} %22

%Dopplung?
\UR{Das System soll sowohl registrierten als auch \glspl{Gast} die Nutzung ermöglichen. Registrierte Nutzer sollen die Möglichkeit haben Rechte an ihren Daten zu verteilen, Gruppen mit anderen Nutzern zu bilden und haben mehr Rechenzeit. \glspl{Gast} besitzen nur begrenzte Rechenzeit und hochgeladene Daten sind öffentlich zugänglich.}{A} %23

\UR{Das System soll eine Option zum Abbruch von Algorithmen bereitstellen.}{A} %24

\UR{Das System soll den Vergleich von kompatiblen Modellen ermöglichen.}{A} %25

\UR{Der Quellcode soll sich an die gängigen Standards halten.}{A} %26

\UR{\gls{Nutzer} und \glspl{admin} sollen nach angemessener Einführung das System bedienen können.}{A} %27

\UR{Nutzer sollen die Möglichkeit haben, ihren \glspl{Model} Lizenzinformationen anzufügen.}{A} %28

%Kann gelassen werden
\UR{Jeder soll das System kostenlos nutzen können.}{A} %29

%Kann gelassen werden
\UR{Die Verbindung zwischen Nutzer und System soll verschlüsselt sein.}{A} %30

\UR{Im System verfügbare Algorithmen sollen für WEKA exportierbar sein.}{A} %31

\UR{\glspl{Plugin} sollen nur von \glspl{admin} in das System eingebunden werden können.}{A}

%Kann gelassen werden
\UR{Das System soll eine spezielle Ansicht zur administration des Systems bereitstellen.}{A} %33

%Muss nur geringfügig geändert werden
\UR{Das System soll regelmäßig \glspl{backup} machen.}{A} %34

\UR{Das \gls{UI} soll auf englisch sein.}{A} %35

\UR{Das System soll \gls{REST}-konform sein.}{A} %36
